有無人覺得，呢個世界發生緊所謂不合理既野，其實都好合理

求其舉個例子，比如話點解社會咁多不公義事情？
其實問返自己，點解要公義？統治者點解要比公義你？憑乜野當權者要聽你講？
佢地有一套完美既統治階級制度，掌握生產工具、武裝力量、宣傳機器、行政權力。咁其實一切都無咩好拗，社會上好多問題，都唔係解決唔到，只不過係此等社會問題既存在係必須，以維持統治者以至中層階級的地位得以牢固。資本主義的社會就是隱定壓倒一切。
而無權力既你同我，只係當權者既資源、棋子。不想當棋子既你，會思考到啲咩呢？

你嘅角度係由上以下，咁實合理啦

fool you個層係咩
香港有無例子

我自己覺得係宣傳機器（傳媒），其實大部分都係為當今統治者服務。即使佢地係有分黃藍，但我認為社會上真正能影響統治階級既矛盾唔係黃藍矛盾，唔係中港矛盾，而係階段矛盾，偏偏傳媒將群眾既熱情轉移左去黃藍同中港，淡化階段矛盾，減少群眾對統治階級（不單指官僚機構，更多的是財閥和宣傳機器）的敵意。
而我認為以上就是所謂的fool。

我自己覺得係宣傳機器（傳媒），其實大部分都係為當今統治者服務。即使佢地係有分黃藍，但我認為社會上真正能影響統治階級既矛盾唔係黃藍矛盾，唔係中港矛盾，而係階級矛盾，偏偏傳媒將群眾既熱情轉移左去黃藍同中港，淡化階級矛盾，減少群眾對統治階級（不單指官僚機構，更多的是財閥和宣傳機器）的敵意。
而我認為以上就是所謂的fool。

但事實佢地上層（包括但不限於政府）先係政策制定者，佢地實係為左自己階級著想先。

如果你用為自己著想就等於合理，咁乜都合理

咁其實反抗都好合理

你馬克思主義信徒？

可能我理解既既「合理」係指合符理性，而 rational choice theory 又指理性既人係會作出一個權衡利害（將自己或所屬群體利益最大化）的動作後決策。
可能清對於合理一詞有不同理解？

合理

讀U果時比較buy 呢套同埋自己覺得能夠充分解釋到好多社會現象

其實的確係 不過馬克思佢真係唔撚掂 我認同佢講社會不公剝削個啲位 但係共產個套theory就真係完全唔掂
我自己鐘意weber多啲

的確係
底層嘅人未有覺悟
妄想當權者會同自己分享成果
要想當權者聽自己話
必先有能力影響/推翻政權
依家香港平民一盤散沙 各自為政
又邊有政治籌碼同政府講數

同意樓主
合理就合理
但唔合義亦唔公平

藍屍中坑之所以係咁嘅死樣
就係因為佢地認同奴隸制

你見啲藍屍喺屋企打仔
覺得賺錢養家大哂
喺公司就覺得老闆大哂
喺街就覺得警察大哂

原因就係佢覺得喺屋企時佢係奴隸主
喺公司就係奴隸
喺社會政府就係奴隸主

而黃嘅大部分認為人人平等
所以覺得黑警亂打人有問題

以equilibrium 嚟講冇錯